忍夠啦！開放香港醫療市場，病死都未睇到醫生。

引入海外醫生

推

屌你老母推

推到政府做嘢

只會引入支那醫生
要唔要？

照要俾次一級，專業資格

海外醫生=支共醫生

睇私家即有

你俾得錢就可以揀，無人逼你。
引入海外醫生目的要增加競爭，降低價格。
屌你老母依家香港睇醫生又貴又串又要等等到死都未睇到

私家真係俾有錢人睇，中產都未必負擔得到
人米唔知米貴

支那醫生唔識英文， 藥都唔識開，醫撚死人當食生菜

宜家做緊都有支那醫生， pass 個考試係操卷背返黎，實際上乜7都唔識

結論：要等耐d 睇得好，定要快d 但睇唔好？

到時佢地人數多到控制返你香港整個醫療體系 劣幣驅良幣 到時你就後悔

好老實講你引入支那醫生都有一定程序隔渣，衰極有限，好過排隊排到死都睇唔到

點解你覺得開放左之後你會有份睇到醫生

中国醫生無專科資格架

樓主走先 連登醫生入黎屌死你

程序就係宜家個考試， 佢地背埋題目入去考， 根本有心狗屎垃圾都可以pass

你係咪搞唔清源頭？明明係太多新移民 增加香港醫療壓力。你不如叫政府減少新移民好過啦

不如普及化醫生，想就做得，好似做街邊sales咁，咁快好多

應該分兩派
本地一派醫生
海外一派醫生（設立監察）
將佢地分兩，等病人去揀去俾病人去選擇

佢考到個專業試咪俾你做囉，全世界都係咁考

考唔到就想取消個試

以前都話可能吸引到d海外醫生 (實際上唔知work唔work。我就唔係醫生。但係我果個專業曾"大量"請過海外人仕做外援，唔夠兩年走左九成人，佢地根本適應唔到。人地個practice唔係for你嚮香港咁急咁高壓的環境用。除非佢地肯捨棄以前學的野，例如一d patient care, 或者一d好的practice去就你香港環境)。但依家你香港政治環境成pat屎咁，人地重會想來?
你請得返來，留得低，九成都會係支那人。因為佢地重衰過香港。

買左保險咪睇得

真正解決辦法係大學開多d 學位， 收多d 人， 增加供應

一把雙刃刀睇你點用去控制

已經開多咗好多，但未train完

一個專科要10年時間

點解d人會覺得開放左就有海外醫生黎？香港公立有幾辛苦係人都知，人地黎到分分鐘要由頭捱過，放棄本來嘅生活，而家仲要係中共港共警暴下生活。你不如說服我海外有質素嘅醫生點解要黎？所以開放左，最後咩人黎大家都知。

俾錢睇私家啦

屌你老母你醒未？無支那人，你個醫療系統都超負荷

正當中產
份工實有保險
其實唔太差

鬼佬醫生做開1對4-8 個病人， 香港1對無限
門診仲衰， 人地1個鐘睇2-3個證，香港5分鐘1個， 點會有人肯做

醫療 Uber化

公共服務Uber化
好似某steam game

咁你海外華人，或者都會考慮回流....

但其實再認真d思考下香港工作環境，公立醫院d staffs....d老屎忽唔在話下，重有好多根本有精神病話你知.....我講緊staff。
真係痴線果種，見你樣衰，你冇得罪佢都真係指住你來屌 lol(聽返來)。
成個HA又乞衣，武漢肺炎幾舊水high risk照顧費，都嚮度左度右度，邊個入左幾多個鐘，邊個有定冇都要諗幾個月。
重有d階級觀念重到.......
我諗華人會頂到，鬼佬頂到的成數真心低

證據？source?

有錢睇先得架
窮人病咗唔洗睇
依家啲香港醫生原全無道德，你地傻捧住班黑醫。
啲價錢貴撚到仆街，我相信可以係世界最貴
識得一個家庭老醫生都屌依家啲醫生掛住搵錢又驚做錯又驚醫死人

保你老母咩上一代點會買保險
依家講緊窮人睇醫生🩺
有錢買保險？

我果個專業，例如有d舊式檢查人地外國根本唔會做，因為效果極低。應要做另一d檢查。
由我入職....嚮HA做左五年，到我走果刻都重做緊舊式practice。無數鬼佬提出過，都係無人理。有時候有d鬼佬企硬，重要比人話。
去到我走之前，我都提交埋d文章，文獻。話呢樣野真係冇用......我相信佢地依家仍然做緊。
因為你香港係服侍patient, 就算幾多証據話你知果件事係冇用。但係你都係要做，因為你唔做，patient奶左野就會話你冇做過野。

咁即係唔係香港醫生唔夠
邊部分出現問題你都唔知
返屋企溫書

你唔好俾啲黑醫水鳩你啦
睇咩科咩部門
你自己返工都扮忙啦
你睇清楚忙定佢地怕醫人（因為啲醫生怕做多錯多唔做就無錯，一撚日就撚衰啲仆街香港人下下醫唔好就投訴）

其實香港公共醫療根本就搞唔掂。
一日150條友落來又唔源頭減廢，其實開放醫療巿場我個人認為係冇問題。但係，你個門檻係咩先? 依家其他人都可以考入來架啦。
重有喎，你英文同廣東話。其實廣東話重緊要，你要同d病人同埋同事溝通。如果班支那人做得到。我覺得係冇問題。

唔好係度撚醒啦！
現實啲啦香港人

你斷左腳。
唔係骨科點幫你開?

起多十間醫院先講

私家醫療市場增加係百害而無一利
一個病人睇醫生最想嘅係：
覆診少快快搞掂，唔使做手術唔洗打針

一個醫生係個病人到賺得最多係：
做手術打針再不斷照野

兩個有根本利益衝突
而唯一可以制衡到既係得醫生本身自己既醫德

收多啲醫科生一樣得（海外/本地生）

根本個問題係冇源頭減廢....有乜可能d野會跟得到。
同埋HA, 成日都有人走。成日都話因為錢先走。錢係一個因素。
但係又唔諗下自己HA d文化係咪有問題，自己d中層管理平時同人係點相處，處理問題上面有冇不公。
得閒上HA secret睇下真係大開眼界。我唔知入面有冇一半係真。但係就算得一半係真，都係痴孖根。

都話分開兩個機構囉
香港醫生一派
海外醫生一派（次一等專業）
由病人去選揀，因為好多人由小病去到大病再去到死，當中失去幾多治療機會，加上窮人無乜錢只見到屋企人慢慢折磨去死果種無奈

你話減150人呢個係岩。 就算cut 咗現時醫療機制都超負荷，等到醫療正常返先再減少海外醫生然後再cut都未遲

你以為會增加競爭?
支那醫生頂唔順公立地獄 捱幾年攞左專科就移民歐美
公立醫生應付唔到大量增加既work load+支那同事 跳哂出私人
到時中產比成千蚊睇香港醫生
窮撚輪公立支那醫生

你個腦生屎架？
起夠100間都無用啦
你培訓一班醫生唔洗時間？
用下個腦先講野啦

全世界都中產咩依家

咁只會有錢人去哂睇香港醫生
得返窮撚無得揀

所謂海外醫生只會得支那人過黎
歐美受認可既醫生work load少幾十倍
一個下午睇5個症已經叫多
會走嚟香港受苦?
人工又未到幾倍 word load多幾十倍 有撚海外醫生會嚟

終於有個正常人

你引入海外醫生無人叫你溝埋本地醫生
你開多個公立醫院由海外醫生組成，你睇唔睇另一回事，最大問題係病決定
好過無錢睇私家同等死

你蠢真係唔係扮

你有無諗過俾學位你讀，你一定畢到業？

你要人地做次一等專業。咪即係等同歧視。咁點解人地要來你呢度受氣...?
你去返病人角度。你要佢去睇次一等專業醫生。一定好多人嘈。
唔好話"次一等專業"。就算人地外國有nurse clinic。真係行緊，香港好人都唔開心啦。點解人地可以睇醫生，我要睇護士? 一樣道理。

其實....
如果你香港肯投放資源去train一d nurse 或 allied health去分擔醫生工作。都係一條出路。外國叫extended role。
佢地果陣點解會有呢樣野，就係因為佢地本身都唔夠醫生。
但香港要行係難到飛起。

多左醫生錢就會下降
成日話減廢，本地人唔會病？
你果150係影響一部分
如果政府唔減廢，就一直唔解決又得個問題擴大？
你個腦要睇醫生

人地有本事點解唔俾佢走
本土閪老闆諗法，又要留員工係到，又要唔加人工？

佢走埋請睇二個囉

都話分兩派，你閱讀能力有問題

岩呀你斷左腳呀？兩日後再返嚟睇
所以話引入海外醫生囉

本地人梗係會病啦。
所以除左減廢。你根本成個HA要expand。
唔止醫生，你護士，allied health，文員，姐姐，工具地方。根本成個HA要按比例擴張先搞得掂。
但你唔源頭減廢。你除非重金掟落去個系統度。如果唔係根本追唔到。

所以我先話，你nurse同allied health要開始考慮係咪要做extended role。
當你你醫學院都可以考慮收多d人。
但入到，但畢唔到業真係冇計。你一開始set左香港醫療人員個standard係一個level，成個世界只會進步，係唔會主動倒退咁反智。
如果接受所謂次一等專業。即係等同主動將門檻降低。冇資源的人一樣要接受次一等服務。其實一樣係一個醫療上的不平等現象。

係咩?
我返A and E。我眼見係，如果你適合。即晚就開刀架啦喎

海外醫生又唔一定支那
老老實實支那醫生都唔會落嚟香港醫啦，佢地係大陸仲好搵啦
香港人成日諗到香港係寶
人地支那醫生係上面偷個腎去買好過係香港人做

自願醫保而家好撚貴咩，幾舊水一個月都有啦
定係樓主條廢撚平時唔肯付出，有起事上黎就拆天

你講到咁。海外醫生更唔會來。
但我同意你講，有班人覺得香港係寶。覺得人工高，人地就奉旨要來。
有錢就係大爺。係華人心態，鬼佬根本唔係全部都係咁諗

分開兩派點會退步？
都海外一派
本地一派
你既思維同香港政府解決房屋問題一樣
你千祈唔好當官

條友識閪咩
總之就唔可以搵錢多過佢，但係要你serve佢就要即刻馬上立即有

你依家HA就係山頭主義文化嚴重。
你點會重去引入兩派人去分家咁有趣.....

我都講左。
extended role係一個解決問題的方法。人地國外都係咁做。係香港班友守舊又怕麻煩唔肯搞。

老實講你做唔掂就人幫手架啦

其實extended role有d私家醫院係有....
例如你有時d報告。第一個寫的人，可能根本唔係醫生。係背後d allied health。
咁當然，出街之前醫生會睇多次。咁如果個醫生覺得果個staff係己經做左好耐，或好夠經驗(講緊10年以上)。有時根本係直接出街。
如果唔係，私家點樣搵錢搵得咁快咁有效率。你估醫生真係做曬所有野咩

咁同陳帆有咩分別？又要無能力去做又唔肯落台

醫藥分家會唔會好d ?

冇人話阻止海外醫生或醫護人員來。
你meet到個standard咪來囉。
但唔可以話，去拎個standard去就果班友

多餘
仲有知唔知咩叫窮？

咁你公立做埋咪得囉。咁你政府肯唔肯投放資源去做training同改善侍遇?

咁點解人地其他國家又做到?
你咪果d守舊的人囉。

除非你俾好高人工班海外醫生
可能都會有人打算賺幾年錢之後走人
人地外國生活咁寫意，黎香港同你逼300呎樓？
呢度有d人真係好笑，以為有錢就係大爺，真係同大陸人同一個心態

你都傻，到時只會99％強国醫生

引入支那人員之後淨識派假紙同喺HA撈，護士問你拎紅包之後醫生做手術偷埋個腎。
到時去私家睇希望你份保險仲cover到，冇保險就入HA做器官捐贈啦

依家就係咁講
本地醫生係（7仔便利店）
海外醫生係（ok便利店）
病人係（顧客）

咁顧客可以選擇其中一去買野。咁解釋會唔會明啲？

我眼見就鬼佬真係適應唔到....
咁當然可能醫生另一個玩法我唔知啦。
果陣有個鬼妹嚮香港臨走前，大家吹左兩句。佢同我講，香港的practice根本重落後過印度。
有d practice，佢搵返香港的document根本二三十年前己經寫明係discouraged practice。去到今日都重做緊

我講緊藥劑師

條友都唔識嘅，同佢嘈都嘥氣，佢以為引入一萬個醫生就可以解決問題，醫生其實有好多嘢都唔識，真正work嘅係一個team。仲要未講果啲醫生咩質素，真係痴撚線。

7仔本身賣緊啲壟斷性嘅貨品，你引入間ok搶走佢啲生意但又取代唔到某啲服務，7仔見賺少咗咪加價囉，你鬧佢加價佢屌返你轉頭添啊！

咁其實你返深圳睇醫生 咪得做乜撚搞咁多野

你training 一班人你知唔知要幾耐？
病人會等到你training 完先醫？

我簡單啲解釋俾你聽，怕左兒登

現在有一間屋大火，九龍區唔夠消防員。正常做法叫新界消防員嚟幫手。
你同人地講不需要新界消防員
因為九龍區唔夠消防員，現在立即training 一班消防員救火
間屋燒完未定叫間屋燒到training 到班新既消防員出嚟

所以我先話。你係成個醫療系統要expand。唔係淨係醫生。
成個問題係，你唔可以拎個standard去就人手不足，去將貨就價嘛.....咁最後咪重唔fair?
其實extended role。以我所知，嚮我自己專業，有少部分公立醫院都有限度做緊。醫生返來feedback都正面 (咁梗係啦，佢地做少左野，我地做多左之嘛)。我覺得長遠係一個出路來。但係都係杯水車薪。
其實除左人手不足。你HA根本留唔到人.....留唔到人唔係淨係錢的問題，畢業私人巿場都係唔stable。而係你成個管理文化，根本階級觀念重，有時候d野又處理得唔係太公平。加上你有時d病人排山倒海咁湧埋來，但你比的資源又少。有d部門過份到連OT時數都要嚮度執你話太多.....再衰d連OT都唔計。喂，咁做野的咩?

樓主係5毛 拉啦

屌都話無人逼
佢來唔來佢既事

咁你都要有個起點。你永遠唔做，呢件事永遠都唔會開始。
我再講白d, 你香港憑咩吸引人地過來?
喂，如果你話可以拎個standard去就。
咁好簡單姐，你周街搵個譚仔阿姐去到姑娘d野都得啦....

你依家就算想引入，所謂"次一等專業"。拎個standard去就人數。

白車上到去？

我由頭到尾冇反對過。
不過大家要同一把尺之嘛。
其實依家其他國家的人都可以香港執業。

講到咁急公立一早有得醫
唔係行內人就唔好呢個topic到想引入大陸人啦
呢家連行街都唔想見到大陸人
仲想係連登遊說人支持你？
2020 年6 月13日啦
反送中一週年啦
仲用海外醫生呢d偽名詞
黃碧雲都比人屌到就黎無得撈
（黃碧雲支持有身分證就免試喎，香港身分證仲公廁過八達通,佢唔係唔知）

你無撚野
斷章取義
我一直話海外醫生，係你地一直支那醫生
你係唔係被啲狗朴撚傻咗個腦？

其實我覺得如果佢pass到廣東話，英文。同埋專業試。我覺得冇問題。
但最驚到時班大陸賤種又搬龍門姐

你要講政治出返去啦！

宜家咪已經有一堆大陸醫生係公立醫院囉
你唔係唔知呀嘛
班大陸人齋背攻略淨考LMCHK然後係哂公立亂睇病亂開藥

語言唔係問題香港咩人都有
驚係支那同政府搬龍門

做到開放海外唔開放大陸咩?你依家咁的政治環境。你要做呢件事，重難過一次過比全部人來香港執業....
同埋一向都係海外的醫生係可以來香港執業。你要考試之嘛。

咁當然，要人地先實習的確係一個問題。長短我覺得可以商榷。但係所謂實習。都係等於要求你要有一段時間under supervision去做野。咁其實又唔係唔合理。
唔係佢專業知識得唔得的問題。而係各地practice都有不同的問題。

同你啲講哂氣。
成係到怨唔解決

講政治唔該出返去
唔好騎劫呢度

點會唔係問題...
大佬，如果你中文讀醫。我地班staff去就你? 傻左?
你廣東話都要識去溝通掛?
你廣東話唔掂，你英文都要掂掛? 你廣東話唔識，識英文，我覺得勉強可接受，但係之後一定要上course補廣東話。班鬼佬都係咁，佢地都要學廣東話，都唔係話你識英文大曬。

我講實際。
你認為做到咩? 例如淨比英聯邦唔比大陸。
其實依家，就算你大陸都可以執業。你只係要考試咁解。

講咁撚多野又咪想引入多D大陸醫畜
依家已經有D 垃圾大陸醫畜係到亂開藥
源頭明明係多蝗移落黎+政府唔加多D醫學院資源 你又不願面對

同埋我想講.....
我一年前己經見到有人(唔知醫生定護士打啦)，嚮discharge summary打"新抱", 中文呀大佬....
下? daughter in law 都唔識?
我唔想情況繼續惡化落去。去到十年後我要識睇中文request form

有資格埋入嚟啦囉
依家求人才，支唔支那關我撚事
唔好樣樣拉到政治到好唔好？好撚煩

HA出名性價比高，咪係由壓榨員工果到嚟，有幾多地方OT可以同你計足？
全世界都講multi-disciplinary，香港唔係冇行，但真係行得好慢。
有好多專科覆診只係為睇血報告，nurse都可以幫手睇。
等一個scan等一年，政府支助加醫療劵可能下星期有得做
學你話齋radi可以幫手draft report
Pharm又可以幫手較藥

因循守舊同慳皮先係死症，請啲唔合standard嘅人嚟做semi-professional只會degrade整個service

仲想信香港政府？
人地民建聯同黃碧雲企係同一陣線
要「免試 」返黎做醫生
即係唔洗你考專業試 或者你講既英文試
同埋廣東話係唔洗考的 你地咁想海外=大陸醫生黎公立 咪學定普通話
正如我睇大陸病人都唔會講普通話

Btw 香港其實有免試執業
但一世要係中大港大公立到做
例如莫樹錦 Gabriel Leung
但點解大陸人 / 海外人唔黎？
因為出唔到私家囉

我完全foresee到香港開放左醫療體系
香港未來叻既人唔會再讀醫 後果變成歐洲區既醫生咁 中級既行業only
香港既窮撚本土人士又失去一個公平爬上社會既階梯

「一定程序」

高尚情操啲friend?

完全唔識係HA到打中文

我一直話海外醫生，係你地一直支那醫生
你係唔係被啲狗朴撚傻咗個腦？

你自己講

你覺唔岩你埋繼續等囉
唔洗嘈架

反上腦

你有心做
大把人想hea做
我見d人少少野都唔敢commit 仲想交個report 比護士睇？
病人都會complaint 點解係護士睇佢唔係醫生睇佢
不如要護士做好本分再講啦

減少人口咪唔使排

偽名詞

咁中意睇中國醫生
咪去中國睇病囉

叻啦叻啦
你要講政治好心出返去啦！
你咁做只會令更多人反感

咁當然，你要做extended role。你資源一定要掟落去。就唔可以屈人做多左野，但錢又唔加比人，職又唔比人升咁，象徵性你都要加少少。
或者我倒返轉頭來講。
喂，你依家HA升人機制黑箱作業大家都知，都係睇人事關係多。咁你可唔可以改革返。將d機會留返比d真係應該升的人呢?

相信政府引入海外醫生= 白人鬼佬
好簡單 你會唔會無啦啦去印度 非洲定居帶埋仔女黎住？好撚少囉 話之你出高d人工

但支那醫生就流晒口水

出面都係咁 人事關係都係實力
巴打太掘預咗無得升嫁啦

果次我見到都O左嘴...我心諗...乜撚野...?
我第一次見到叉心有中文....

自己講完唔記得?

拉

引你老母

吳三桂

冇呀。
所以我出左私家，真心學多左野。

捱完出私家好基本

拉啦屌

我同意呀。
所以香港要行的路真係好長好長.....

唔出私家 舊人點上位你唔會天真到以為無人出去HA會開多d位？比300億國泰都唔會比ha la

其實香港醫生係夠
係公私營個醫生比例失衡得太緊要
引入海外醫生根本就係引火自焚
講到尾咪又係大陸醫生

if 海外醫生 = all but 支共醫生 then
Support

反對

你無野麻 未聽過劣幣驅逐良幣？？？

其實都有支那人去外國讀醫。
查實好難避。
所以我都係話。佢地合唔合乎standard, 合乎咪接收囉

你覺得係由我地控制?

偷換概念
九龍同新界消防員嘅training係一樣 裝備一樣
但係海外醫生嘅training standard係唔一樣 未必適應到香港嘅工作環境

其實成日話唔講政治。呢句本身已經有問題。
其實你生活所有野都係政治

到時未個個排返正常醫生嗰邊
相返如果睇垃圾醫生都會好
即係小病，自己去藥房買藥食都得啦
多撚餘

咁你引落黎既都可以垃圾醫生
溝污糟乾淨既水

海外=支那
屌你老母你一係五毛一係就蠢
加醫學培訓畢直好撚過啦
蠢人唔值得俾人醫呀屌你老母

唔理樓主真心定假膠
任何政策喺港共政府執行下都係會奶支

完

海外exclude支那可以考慮

支那一定不了

咁你推乜鳩

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

呢位巴打就可以答返你，你覺得一個RN唔可靠，或者out of ability，就升個你認為ok嘅做APN，人工加到落去，training做得足，先叫extended role，冇叫你搵個掃地阿姐去睇report wor

事實上無論喺out pt in pt都大把nurse screen lab result同report，一早已經做緊你認為佢哋out of scope嘅嘢，我以上講緊嘅都係喺香港有發生但冇普及。

pharm都愈來愈積極screen藥同畀意見，係差在唔上ward睇case

點解唔可以promote佢地，畀佢地多個career path都好

其實97前一向收英聯邦畢業醫生，而且英聯邦畢業醫生係佔新血一半
而呢d英聯邦畢業醫生，其實就係香港人去英澳加讀完醫返黎執業

甚至連林鄭未做特首前都提過開放畀英聯邦醫生執業，但班醫生反對，認為現有措施足夠，同埋淨係收英聯邦唔收大陸會引發政治問題（連林鄭都未覺有政治問題，班醫生衝出黎話有政治問題）

所以我覺得只要重新開放引入呢d醫生，已經好夠，即使佢地返黎只係做私家都已經好幫到手，因為有好多簡單手術例如白內障咁，其實應該分流返去私家醫院做，有好多人afford到，但正正因為醫生不足推高價格而令呢d簡單手術都咁貴，變相d人就要排公立。

你驚支那人咪設限制囉，要香港身分證先做得，有幾難

你覺得香港而家好馨香
好多正常醫生响外國搵得好哋哋會過黎？

其實都唔駛同樓主討論落去
明顯就戇鳩搵交嘈

收皮啦 海外咪即係支那
你估開得海外班狗官會唔開支那咩

其實一直都有放海外醫生入嚟
只要pass本地試就可以
問題係無人肯嚟
人哋係國外1個鐘可能淨係對10個病人
係香港要對20-30位
比着你肯唔肯嚟

不過算啦
我都係連登講過呢類問題

不過連登結論最後只會話係引入支那醫生，一陣又話外國醫生廢，又話人唔肯黎，一陣又話移民太多，一陣又話其實醫生係夠，係公私營失衡

根本上用最基本嘅demand and supply 理論就可以理解到成個問題，明明就係香港唔夠醫生，醫生對人口數量比例奇低

on9，到時份報告全部英文你用中文讀醫識條撚睇咩...

好明顯啦

已經有stoma nurse, wound nurse, pain team
咁你想點

事實上想hea既人佔大部分
另外出事又唔想負責
沙布封喉就護士去做文職
醫生就連外科牌都無埋
都係個句 你確保成個行業質素統一到再講啦
有聽過inform HO lab results 少左粒星
笑到我仆街

睇大陸醫生？咁我寧願無得睇醫生/去私家醫院

真是荒謬 以為自己控制到？

有得揀醫生？
你估個個有錢去私家醫院咩

睇支那醫生食支那藥

唔開心只係香港人普遍唔知護士診治的治病結果好過醫生，甚至死亡率都低d，這結論已經有大量研究支持。外國多護士診所唔係因為平，而係因為治病成果更好。

証據係咁講。
但一般人唔會去理....
你初期推果陣一有問題，就一定眾矢之的。好多人的level都重停留嚮護士係執屎，係假專業。

醫護分家，護士自己開護士診所，自己治療病人，對病人的治病結果最好，外國有多年經驗，有大量研究支持

其實個巿場冇封閉過。依家不嬲都係乜人都可以來？只不過，你要考試之嘛？

屌俾人騎劫左政治
香港人乜嘢事都可延伸到政治同支那
唔想講啦！

真係唔係想笑鳩你，你啲藥埋又係英文

護士的本分包括獨立診治病人。外國早已如此，亦很科學地証明了治病效果好過醫生，所以外國有大量護士診所。

考試本身就係barrier
點解97前嘅新血一半黎自外國
但97後接近零

睇數據都明晒成件事

紅医咪係黃綠醫生，不了

你無講重點

有次入院住公家，遇著個以前話會返大陸睇嘅阿叔。

佢話上到去，佢原本腎石，屈到佢心臟有事要搭橋，差啲做咗。佢親戚叫佢睇多個，先知條仆街因為每做一單有錢分（同香港私院一樣），所以想做大條數嚟屈錢。

樓主話放佢哋落嚟？不如你自己上去睇啦，快好撚多

算啦 樓主on9 大家關照下智障人士 佢都好慘架喇 淨係識舉埋啲咩消防員救火嘅例子去比喻醫療系統 睇得出佢好勉強讀完小學畢業先諗到個咁嘅例子 對於醫療系統分工嗰方面佢一啲概念都無 一味諗住多啲醫生就會解決到問題佢到依家呢刻都仲發撚緊夢 好慘

樓主岩岩出世?

政府同醫療界就係要勾結控制醫生個量，咁醫生先價錢，你睇醫生先可以咁貴

控制醫療界對政府百利而無一害
1.醫生少，醫療費就越貴，醫療越貴，你就要賺更多錢去睇醫生，你賺更多，稅收越多

2.醫生賺多左，同樣交稅多左

3.醫生呢行好賺，自然更多學生以醫生做目標，讀醫就可以合理地貴，同樣學費貴左，父母亦要搵更多錢俾子女讀，帶動埋學府賺錢

樓主唔好怨啦，鬼叫你係香港人，一係俾多d錢，一係等死，下世投胎祝你有個靚首抽

香港需要的不是護士的career path, 而是現代化護士制度，和外國一樣制定專科護士法定獨立診治疾病的制度。

你畀錢睇私家咪得囉戇鳩仔， 引入咗大陸醫生咪一樣要封紅包

只要唔引入支那醫生就點都得

大佬，咁你唔考試點信你。
你倒返轉頭，你比d唔考本地試的醫生過來，巿民信得過？ 。

問題係你唔知點保證個質素。如果唔考試，你話英聯邦自動承認姐，但有d大學都可以好尻....

專科護士無處方權，無做外科程序權，無獨立執業權，在外國全部都有，這一定嚴重影響治療結果，受害的是香港人。

窮人睇醫生就入公院啦，時間換金錢

公院個收費，要引幾撚多醫生先夠啊做個中型手術，住3日，埋單計埋救護車五百落到樓唔洗排隊 個個衝去睇啦屌

。
咁都冇比人釘牌？
我想知，佢點可以吹到腎石同心臟病調轉。我比較好奇呢樣野

英國的經驗是由衛生署強勢主導，護士自主診療需要先推行讓市民認識。

佢果陣係話，果條磨碌借啲意同佢 Check多幾樣，收多啲錢。然後再話佢個心有事，要做埋搭橋。

跟住去睇第個做檢查，根本就冇事。

一直講緊海外醫生，係班政治撚係度騎劫

好撚煩呢班政治撚

要講政治好心去返時事台啦

可以去做，亦應該去做。
但我覺得實比人屌柒

政治台先岩

你係習近平定有把握發動政變

去政治台啦好嗎？

check還check.
但你冇數據都好難話到個心有事。
即係起碼你都做個心電圖，照個CT心，睇到塞撚曬。咁先吹到話做CABG架。

呢個冇講 details 但假設係真，換張圖都好易啫

。
其實你覺得可以無視政治因素推到呢樣野？巴打會唔會有少少超現實主義？

的確要有心理準備，但這是為了香港人健康和醫療制度的將來的必要抗爭。現在香港的護理制度已經極落後，香港已經沒有空間再等。

其實香港好多制度都好落後。
但我覺得主要係香港人思想落後。

病人只要大聲叫一聲香港人獨立就會痊癒

係得香港醫生既社會地位同人工咁高
多得一班人保住佢地既壟斷地位
一話引入 就集中話引支共

。
不惜做到咁都要搭橋？
如果玩到換圖，已經係偽造文件，拉得

如果大陸真係咁公正話拉就拉，我哋呢一年邊洗係咁抗爭

我都係咁話
明明班醫生食水咁深

完全無醫德，要賺錢去其他行業

同埋玩到搭橋....依家一般來講，一係塞到仆街，一係你三條都塞曬。同埋通波仔通唔到先會諗。
個醫生都幾癲....

想要條career pathway喺HA有多少少autonomy都問你仲想點，你仲話要自己出去掛牌

我覺得唔係唔得，你喺HA推廣普及咗，至少醫生會consult nurse去做佢地specialized嘅嘢先

外國有NP可以開藥添，喺香港pharm開藥都處處受制，條路仲有好長

唔肯接觸新事物特別班廢老，後生仔果班成日疑神疑鬼咩都拉上政治

聽完 都 吓出聲 但搭橋又真係好似最貴果個手術嚟做完 唔知會唔會連腎都少咁個

可能連醫生、報告、醫院都是假的，當然做個CABG都係假，真正開刀係做nephrectomy拎去賣。

死五毛

你都戇鳩
香港本身已經有一堆依d 拎「有限度註冊」嘅支那醫生

係呀！連個政府都係假、政府起果間醫院都係假
五自才是真完
唔好討論落去，我係五毛你地唔好仲招

講事實又話人怨
戇撚鳩
Block 得

買份醫保睇私家啦

你自己有冇上過大陸睇醫生嫁？我就唔敢睇啦，你可以試下，因為我見過啲勇士返大陸換個cancer腎返嚟，見過做腸鏡做到穿腸，都見過大陸打點滴打到有乙肝，你真係可以試下嫁！我連喺大陸剝隻牙都唔敢，因為有人因為咁條頸腫到要開氣管造口。

我講啲嘢你係咪乜柒都唔識啊？你咁大怨氣就返大陸醫啦，一千蚊左右就可以畀人搵條鏡捅你屎眼幫你睇睇條腸，條鏡可能仲有人哋啲屎送畀你，應該係唔使錢嘅。

共產黨萬歲

拉到落黑洞

要香港人係醫療問題上思想唔落後先推護士診療自主是冇可能，我哋已經等了很多年。其實全球都有這問題，因為各地一直都有掌握權力的醫生利用教育系統去進行系統性洗腦。

唔係拉唔拉上政治。而係政治根本影嚮緊你日常生活每一部份。
之前講的源頭減廢，同埋你幻想的只限英聯邦醫生執業，某程度上都有政治成份參與嚮入面。
就算呢刻中共應承你，港共又肯做，大家都唔會信。因為中共根本係誠信破產，你明唔明白？
政治同民生係做唔到完全切割。

都值得試下ge...

去到今時今日，重有人幻想可以政治還政治，民生還民生

香港醫生多年來一直都有consult專科護士。我覺得根本唔使理HA，只要法例制定專科護士可以獨立掛牌就ok。外國有NP已經是好多好多年前的事，亦已經有相當大量的執業中的NP，香港現在已經是極落後，路長不過香港已經沒有時間再浪費。香港的NP制度現在就要極速落實，我們需要的是積極的抗爭。

作為護士的抗爭是我們需要做的，成功的結果對我們對市民對香港一定會是最好

調返轉問，咁點解97前有大量嘅英聯邦醫生，而家有無出事？有無引發醫療事故？

就我個人而言，根本自由市場機制已經足夠可以淘汰d垃圾醫生。
不過，醫生仲涉及到公營市場運作，你要有適當機制去保持質素，同向公眾交代，都叫合理。只不過係，而家個機制明顯係唔合理，正如我所講，你個industry barrier 高到令外國醫生佔新血比例由50%跌到接近0%

用97前同97後嘅對比，我覺得可以帶出幾樣野：

1）係咪本地試太難，或者本地要求唔合理地高，令到無香港人肯行「去外國讀醫再返黎執業」呢條路

2）外國大學train出黎嘅醫生係咪真係咁廢，若果係，點解97前我地嘅醫療系統又無事呢？又或者點解呢班英聯邦醫生去到2020年仲一直做緊，而且一直無事

3）若果外國真係充斥住垃圾醫生，點解人地又一直運作良好？

根本以上三樣野就帶出左，本地執業試本身就係一個唔合理嘅barrier，block左大量嘅醫生潛在供應。

你要保持質素，有好多方法，例如保留考試但降低考試難度、承認英聯邦最top一堆大學嘅醫科畢業生資格、承認英澳加嘅醫生牌照、某堆top大學嘅人可以考少幾個試或者考個簡單d，etc

你要防支那人，就用香港身份證

根本就好多方法

我覺得醫療問題好複雜，但複雜唔係在於個問題本身，而係在於香港人普遍對政策無乜理解，一味就淨係識話太多人太多移民，又話引入支那人，而唔去正視問題；又或者正如你上面都有提到，係香港人思想太落後，唔敢試新野，我個人係絕對同意。

而家一直都係分 mbbs mbchc or LMC
LMC就係海外考入黎果d。

咁如果大家考埋同一份卷，即係本地同外地考埋同一份卷，咁大家係咪接受到？

同埋用香港身份証即係點先？
咁你夠有外國人係冇香港身份證，咁果堆人點搞？
講真，有效防到支那人當然好。但我假設你推呢d野，到時又有班仆街出來嘈話歧視中國人乜乜物物。

同埋之前唔係有人話依家個試，其實合格率低，係支那人拖低之嘛。
其實有冇諗過係97後，你個環境越來越惡劣，就算有途俓，人地都唔想來？

即係以前...97年前，即係我d前輩果個年代，佢都五張幾就退休。佢話以前我地個department返night cases係個位數。依家d野越來越方便，d機越來越快，人口越來越多，返個night都四五十個cases起跳。
我唔知佢係咪吹水，但我亦諗唔到理由佢要昆我。你成個醫療體系依家根本惡性循環。你越惡劣，d人就越由公立轉私家，出面d人又唔想入來（加埋你個社會本身都已經越來越差）。越唔想來，人越走，你個公立體系就更差。無限loop

同埋我亦想講。
你話執返d人手係需要。
但係有冇人認真去睇過平日你公立醫院，有幾多不必要程序同documentation?
你重有好多時人手已經唔夠，有幾多無聊audit係各大ward同department做緊？
同埋有幾多部門，係d細的做到仆街，中高層就on99唔知嚮自己間房做乜？
次次一出事就冇野improve, 諗埋d 屎橋叫人填一堆forms同checklist. 結果d文件就越堆越多，變左正經野就唔做，個個就填野。

其實人手係相對，你越多無謂野，你人生相對上就會越少。

先唔講關唔關抗爭事
剩係咁樣先行一定波及好多利益同政治盤算

但我都認同香港需要依樣野

搞笑 你嬲係因為食水深定咩因素
政治因素？

利益和政治盤算是推動護士獨立診療所必須面對的問題，英國皇家護理學院有出過相關的文章，記錄了爭取的過程要面對的是醫生群體巨大的壓力，也有公眾的阻力(畢竟公眾不可能知道護士診療效果高於醫生），當中需要的是和各既得利益者談判之外，最重要的是衛生署的介入—畢竟醫生的壟斷是政府給予的。政治問題始終要政治解決，但我相信護士的獨立執業正正是市民和政府的利益所在，我們要促成其事就要主動爭取，至少要大家知道我們想和我們已經準備好。

等陣啦讀緊喇

exactly 引入overseas 醫生咪又係去曬私家

其實香港係有護士診所
主要係喺HA做新症分流同pre/post operation 教育client
同外國唔同嘅應該係無開藥權
不過聽聞HA有keep住討論

On9冇藥醫架

我唔係呢行真係唔太清楚
只係感覺好多醫生行醫純粹為錢（當然都見有一班真心想懸壺濟世）

條友成日話唔關政治事
佢係譚耀忠未有得打尖做手術唔駛呱呱嘈囉
係呀，唔關政治事

新果派醫生好多唔夠膽開藥怕害死人（最撚衰果班香港人係唔係都投訴）
反而老果派夠膽做

其實個樓主都多餘，
要解決醫生荒，反正佢都唔睇質素，
又成日嘈話醫療覇權
咁降到個收生門檻做DSE 5條3都讀得未仲快，
然後再減一年實習，
幾年就大量叫「醫生」嘅人出黎啦
不過到時唔好好似啲外國人成日嘈
點解勁嘅醫生出哂私立
公醫成班唔掂嘅响到
又嘈點解窮人要俾啲差好多嘅醫生去醫

你以為睇支那醫生會好好？未睇你就要拎紅包出黎啦

你爬文好嗎？
唔好衝出嚟柒！
定閱讀理解能力有問題？

唔明wor 係HA會有人唔follow 你advice ?
hO 一定會follow 你仲想點？定你想食埋人地d procedure 搵錢呀？
如果要有獨立署方權 護士係咪要讀多起碼3-4 年make sure 質素有實習醫生 同埋所有護士學校都要有嚴格既監管

唔好下下拎外國比啦
外國MO 唔洗call 咁耐啦

全世界 醫療 法律 工程 會計都有考試做barrier 嫁啦
如果全世界都無，支那人印度人一早flood 晒人地market la
好心自己做唔到就唔好魚蛋論
搞死左醫療 你自己，你父母，你仔女都有損失
你自己父母就健康可能付好大代價 （公立無得你簡醫生）
你仔女都少左個公平考試出頭既機會去考入醫學院做醫生出人頭地
（因為已經比支那醫生flood 晒）

如果你目光係咁短淺，我都無辦法

有renal nurse 有wound nurse 有stoma nurse 有pain team
會自己係in patient 睇consultation
睇完有醫生幫你back up 睇一次 寫follow your suggestion

完全唔明你條係到講乜9，講到自己比人含怨受害咁
跟本wound dressing，睇基本consult 已經係下放緊權力比你

現實上就一大批nurse 互相推卸責任
明明nurse 做到既野，就屈9 實習醫生 ／MO 做
日日返工就係等去食tea 去食night food 去break
自己犯錯就想大事化少，醫生同事犯錯就即刻AIRS 唔撚關我事咁

想搞好護士行業就提高同事質素先啦
林鄭都送左個護士比你做局長 想搞死醫生
可惜佢真係廢到我班護士朋友都屌7佢
睇黎呢屆都搞唔到引入唔到中國醫生嫁啦

英國都大部醫科學校係垃圾

請你拎大量證據出黎 係咩paper 有咩research bias error
想問下護士clinic 一日睇幾多症 醫生一日睇幾多症

淨係開放比英聯邦地區醫生得唔得?

allied health 就應該做返allied health要做既野
你想睇病，做主診，麻煩你考返醫生呢個專業
係香港只會搞到成個醫療機構角色模糊
香港護士5年既training 主要係教返派藥，基本藥理，照顧病人

點解外國會興護士個role 大d 係因為人地地大脈搏，有好多小城市只有1－2個醫院，得1－2個醫生當值，所以有護士幫手都無問題

係香港，隨手樓下都兩間醫務所，我睇唔到護士既role 可以有幾大
同埋係香港睇普通醫生都唔貴，200－300蚊一次
如果你想護士係香港搞clinic 你想幾多錢？ 100蚊？ 50蚊？
難野你又唔識，易野又唔夠平，藥理又唔夠藥劑勁，咁你想點做生意？
最重要，你地連假紙都開唔到，如果個個護士都開得假紙，咁會唔會濫發問題？邊個去監管？

如果你真係咁想展現你既role HA 已經比左好大既機會你去展現
唔好再係網上叫春，誤導大眾市民
都係個句，你醫院入面連病人都未照顧好，hea 到仆街
就唔好講呢d 咁advance 既野

你個腦就生屎
庶
無醫院你培訓咁多醫生醫花柳呀
用下你個閪腦 無醫院哪有咁多醫生去醫你老母個閪呀

連仔最憎

而家起左好燃多醫院